<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Startseite on Pamasol Electrics Portal</title><link>https://pamasol.github.io/de/index.html</link><description>Recent content in Startseite on Pamasol Electrics Portal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><atom:link href="https://pamasol.github.io/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Schnupperlehre</title><link>https://pamasol.github.io/de/trial-apprenticeship/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pamasol.github.io/de/trial-apprenticeship/index.html</guid><description>Die weltbesten Anlagen für Spraydosen Interessiert dich der Beruf des Automatikers? Dann nichts wie los, melde dich zur Schnupperlehre an und du erhältst einen Einblick in die spannende Welt des Maschinenbaus – angefangen von der mechanischen Bearbeitung und Montage, über die Verdrahtung von Elektrokomponenten bis hin zur Pneumatiksteuerung und Softwareentwicklung.
Im obigen Bild testet ein Pamasol-Mitarbeiter einen Macromat LB20. Das ist eine Abfüll- und Verschliessmaschine für Spraydosen. Während sich Polymechaniker und Metallbauer um Mechanik und Metallteile kümmern, baut der Automatiker alle elektrischen Komponenten wie Sensoren, Motoren und den grossen Touchscreen an.</description></item><item><title>Elektronikprojekt</title><link>https://pamasol.github.io/de/nibo-burger-project/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pamasol.github.io/de/nibo-burger-project/index.html</guid><description>Roboter programmieren für lernende Automatiker Neben Berufsschule, den überbetrieblichen Swissmechanic Kursen und dem praktischen Arbeiten an Aerosol-Anlagen für Kunden aus der ganzen Welt, arbeiten Automatiker Lernende bei Pamasol auch an Projekten, welche den Fokus auf ein bestimmtes Ausbildungsthema setzen.
NIBO Burger repräsentiert das Elektronikprojekt der Ausbildung. Es handelt sich hierbei um einen kleinen Roboter, welcher von den Lernenden zusammengebaut, gelötet und in der Hochsprache C programmiert wird.
Die Aufgabenstellung, wie auch sämtliche Datenblätter und Wiki Beiträge sind in Englisch geschrieben.</description></item><item><title>Automatisierungsprojekt</title><link>https://pamasol.github.io/de/pick-n-place-project/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pamasol.github.io/de/pick-n-place-project/index.html</guid><description>Pick&amp;amp;Place Roboter mit Siemens SPS programmieren Neben Berufsschule, den überbetrieblichen Swissmechanic Kursen und dem praktischen Arbeiten an Aerosol-Anlagen für Kunden aus der ganzen Welt, arbeiten Automatiker Lernende bei Pamasol auch an Projekten, welche den Fokus auf ein bestimmtes Ausbildungsthema setzen.
Der Pick&amp;amp;Place Roboter repräsentiert das SPS Automatisierungsprojekt der Ausbildung. Es handelt sich hierbei um einen pneumatischen Greifer von Festo Didactic.
Der Roboter wird durch eine Siemens ET200SP SPS (Speicherprogrammierbare Steuerung) gesteuert.</description></item><item><title>C-Sharp Projekt</title><link>https://pamasol.github.io/de/pam-calculator/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pamasol.github.io/de/pam-calculator/index.html</guid><description>Taschenrechner als portable *.exe Datei in C# programmieren Neben Berufsschule, den überbetrieblichen Swissmechanic Kursen und dem praktischen Arbeiten an Aerosol-Anlagen für Kunden aus der ganzen Welt, arbeiten Automatiker Lernende bei Pamasol auch an Projekten, welche den Fokus auf ein bestimmtes Ausbildungsthema setzen.
PAM-Calculator repräsentiert das C#-Projekt der Ausbildung. Es soll Lernende in die objektorientierte Programmierung einführen.
Mithilfe der Visual Studio IDE (Integrated Development Environment) wird ein Windows Taschenrechner in C# programmiert.</description></item><item><title>Support</title><link>https://pamasol.github.io/de/support/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pamasol.github.io/de/support/index.html</guid><description>Kundensupport erhalten Die Maschine läuft nicht, rote LEDs leuchten überall (oder nirgends), Linien-Bediener und Vorgesetzte schauen Sie mit der Erwartung an, das Problem im Nu zu finden und zu beheben.
In diesem Moment ist es wichtig, Ruhe zu bewahren, die Situation zu analysieren und allenfalls den Produkt-Support oder die After-Sales Abteilung vom Maschinenhersteller zu kontaktieren.
Dieses Kapitel beschreibt, wie man sich vorbereiten kann, um effiziente und schnelle Hilfe von der Pamasol After-Sales Abteilung zu erhalten.</description></item></channel></rss>