<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Automatisierungsprojekt on Pamasol Electrics Portal</title><link>https://pamasol.github.io/de/pick-n-place-project/</link><description>Recent content in Automatisierungsprojekt on Pamasol Electrics Portal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><atom:link href="https://pamasol.github.io/de/pick-n-place-project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kurzübersicht TIA V16</title><link>https://pamasol.github.io/de/pick-n-place-project/brief-overview/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pamasol.github.io/de/pick-n-place-project/brief-overview/</guid><description>Wie die Entwicklungsumgebung TIA Portal aufgebaut ist Um eine SPS programmieren zu können, benötigt man einen Laptop, auf welchem die SPS-Programmiersoftware – im Fachjargon Entwicklungsumgebung genannt – installiert ist.
Der Pick&amp;amp;Place Roboter ist mit einer Siemens SPS ausgestattet, welche mittels der Entwicklungsumgebung TIA Portal programmiert wird. TIA ist die Kurzversion für «Totally Integrated Automation». Mehr Infos zu dieser Software gibt es auf der Siemens Webseite.
Im Video wird die Benutzeroberfläche erklärt mit den beiden Ansichten Portalansicht und Projektansicht.</description></item><item><title>Neues Projekt erstellen</title><link>https://pamasol.github.io/de/pick-n-place-project/create-project/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pamasol.github.io/de/pick-n-place-project/create-project/</guid><description>Die SPS Hardwarekonfiguration als Basis In einem ersten Schritt wird in der Projektansicht ein neues SPS Projekt erstellt. Anschliessend muss man die im Schaltschrank verbaute SPS in der Software abbilden. Das wird mittels Hardwarekonfiguration gemacht.
Der Pick&amp;amp;Place Roboter ist mit einer SIMATIC ET200 CPU ausgestattet. Zusätzlich werden die Ein- und Ausgangsmodule hinzugefügt und konfiguriert.
Artikelnummern der SPS für Hardwarekonfig Steuerung CPU 1512SP F-1 PN: 6ES7512-1SK01-0AB0 Safety Eingangskarte ET200SP F-DI 8x 24V DC HF: 6ES7136-6BA00-0CA0 Safety Ausgangskarte ET200SP F-DQ 8x 24V DC/0.</description></item><item><title>Modulkarten parametrieren</title><link>https://pamasol.github.io/de/pick-n-place-project/set-plc-module-parameters/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pamasol.github.io/de/pick-n-place-project/set-plc-module-parameters/</guid><description>Central processing unit (CPU) und IOs konfigurieren In der Gerätekonfiguration werden die Module so benannt, dass sie dieselben Namen wie im Elektroschema haben. Anschliessend wird der Adressbereich vergeben über das Eigenschaftsfenster. Alternativ kann man die Ansicht Gerätesicht &amp;gt; Geräteübersicht anwählen. Dort sind alle Karten und die Adressbereiche in Tabellenform gelistet.
Die BaseUnits der Eingangs und Ausgangsmodule gibt es in Hell- und Dunkelgrau. Hellgraue Module werden mit 24VDC gespiesen.</description></item><item><title>HMI parametrieren</title><link>https://pamasol.github.io/de/pick-n-place-project/set-hmi-parameters/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pamasol.github.io/de/pick-n-place-project/set-hmi-parameters/</guid><description>4-Zoll Touch-Panel Siemens KTP400 Comfort HMI steht für Human-Machine Interface oder in Deutsch für Mensch-Maschine-Schnittstelle. Es ist das Touch-Panel, mit dessen Hilfe der Operator die Maschine bedient.
Unter Geräte &amp;gt; Geräte und Netze wird das HMI hinzugefügt. Es handelt sich um ein KTP400 Comfort Panel von Siemens mit der Typennummer 6AV2124-2DC01-0AX0.
Profinet steht für Process Field Network. Es ist ein Kommunikationsprotokoll, welches in der Industrie oft zum Einsatz kommt und TCP/IP Standards verwendet.</description></item><item><title>SPS simulieren</title><link>https://pamasol.github.io/de/pick-n-place-project/simulation-with-plcsim/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pamasol.github.io/de/pick-n-place-project/simulation-with-plcsim/</guid><description>CPU und HMI emulieren für Tests ohne Hardware Mit Hilfe von SIMATIC S7-PLCSIM kann die Pick&amp;amp;Place Steuerung simuliert und somit getestet werden, ohne dass irgendwelche Hardwarekomponenten benötigt werden.
Im Video wird die PLC und das Touch-Panel emuliert. Emulieren bedeutet die Funkionen eines Computers auf einem anderen Gerät nachbilden.
Um eine SPS oder ein HMI zu simulieren, muss man das Bauteil im Projektnavigator unter Geräte anwählen und anschliessend in der Symbolleiste auf das Icon Simulation starten klicken.</description></item></channel></rss>