<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Schnupperlehre on Pamasol Electrics Portal</title><link>https://pamasol.github.io/de/trial-apprenticeship/</link><description>Recent content in Schnupperlehre on Pamasol Electrics Portal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><atom:link href="https://pamasol.github.io/de/trial-apprenticeship/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bahnlampe bauen</title><link>https://pamasol.github.io/de/trial-apprenticeship/railway-light/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pamasol.github.io/de/trial-apprenticeship/railway-light/</guid><description>Das Verschmelzen von Mechanik mit Elektrotechnik Während deiner Schnupperlehre baust du eine Bahnlampe aus Aluminium- und Plexiglasteilen. Dazu kommen Elektronikteile, welche nach einem Elektroschema gelötet, und somit zu einem elektrischen Schaltkreis zusammengebaut werden.
Bei der Lampe handelt es sich um einen Bausatz, welcher von der Swissmechanic herausgegeben wird. Du kannst die Lampe im Anschluss der Schnupperlehre mit nach Hause nehmen.
Neben der Bahnlampe erhältst du einen authentischen Einblick in unser tägliches Schaffen und die damit verbundenen, spannenden Herausforderungen.</description></item><item><title>Schaltschrank Steckbrett</title><link>https://pamasol.github.io/de/trial-apprenticeship/plugboard/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pamasol.github.io/de/trial-apprenticeship/plugboard/</guid><description>Elektroschema zeichnen und verdrahten Zu den wichtigsten Aufgaben des Automatikers zählt das Planen und Verdrahten von Steuerschränken. Diese Steuerschränke können mal die Grösse einer Schuhschachtel und mal die Grösse von vier aneinandergereihten, grossen Kleiderschränke haben.
Gefüllt sind die Schränke mit komplexer Elektronik, welche mittels Litzen (flexible Drähte) verbunden werden. Ist von den vielen hundert Litzen nur eine falsch angeschlossen, läuft die Anlage nicht. Im dümmsten Fall gehen sogar Bauteile kaputt, welche so teuer sind wie ein Auto.</description></item></channel></rss>